財巴：提防全民皆股，為泡沫爆破時做好準備

泡沫爆破之前，友人告訴我：「順勢而行」

唔好再借孖展，最好留有適量現金
亦都唔好一股不留，否則最後瘋狂前就會無你份

下面篇文唔錯，幫佢Share下

陳正犖：環球股市已陷入泡沫嗎？

MSCI環球股市指數2020年上升了14％，與被視為自大蕭條以來全球最嚴重的經濟衰退情況，背道而馳，2021年開局升勢持續，再上升約4％。美國股市尤其出色，標普500指數較去年初高出19%。以科技股為主的納斯達克指數甚至上升了51%。好像疫情從未發生過一般。

很多投資者將這種與經濟逆向的表現，歸功於央行措施。環球主要央行因應經濟衝擊，購買約5萬億美元的資產，幾乎是之前量化寬鬆措施的三倍，這穩定了金融市場，並使投資者重新投入風險資產。財政擴張政策亦有助於紓緩對經濟的損害。最近，疫苗面世更加鼓勵市場了消化不利消息，並放眼於在今年晚些時候的經濟復甦。但是，央行一邊廂希望盡力抵禦疫情打擊，但另一邊廂會否形成危險的股市泡沫？

回答這個問題，我們可以與過去40年來較大型的股市泡沫比較：1980年代後期的日本股市、1990年代後期的美國股市、2007年的新興股市。這三次泡沫爆破前三年，股市平均累升165%。目前被認為最有可能出現泡沫的納斯達克指數，過去三年累升96%，但2000年初見頂前三年累升逾2倍，亦遠遠2006至07年新興市場泡沫爆破前的升幅。美股更廣泛的指標，標普500指數之前三年累升44%，仍然遠遠落後於90年代末期見頂前三年累積一倍的升幅。至於MSCI美國除外環球股市指數，過去三年累計甚至未見明顯變動。

我們再用過去十年平均每股盈利推算的周期性調整市盈率(CAPE)，比較過往泡沫危機時的股市估值。納斯達克指數目前的CAPE為58倍，遠高於38倍的長期中位數，但仍明顯低於2000年初的113倍，亦低於80年代後期日本股市泡沫爆破前估值。標普500指數目前CAPE為36倍，同樣遠高於其長期中位數的23倍，但低於2000年初47倍的高位。MSCI美國除外環球股市指數CAPE目前為20倍，不僅低於長期中位數的25倍，與2000年初高位43倍比較，估值似乎仍算便宜。

我們不建議任何人追逐股市泡沫，因為它隨時可能爆破。但是，如果周期性調整市盈率有機會上試之前高位，那麼股市仍然可能進一步上漲。當前情勢下，比較好的投資策略，或許是投資估值偏低的股票市場，並且保持投資組合中價值股與成長股的平衡配置。

花旗銀行財富管理業務高級投資策略師 陳正犖
來源：

Lm

借左6千美金

岩岩入場就咁近中獎

tpgy估值偏低加倉了

留名

冇孖
但9成倉...隻隻都好想買...忍唔到手

借咗四皮鎂

有孖展都唔緊要，慢慢減啲

又點人買垃圾股
日日都有人話股市爆破 叫人買低估值
睇下低估值既就知大部分都垃圾股

一樣 美股隻隻都想買 買買下8-9成倉

財巴萬歲

同意
最好就係減一部份高估值野
例如10000股騰訊減5000股
如果騰訊big drop就可以撈返哂

講咗唔好一股不留
揸住啲唔leverage, 順勢而行就okay

滿咗倉，隻隻唔捨得放
點算

即係仲有排升

美股唔係一直都泡沫咩

VOO係咪最好選擇

600萬倉,60%cash
draw走左2m裝修

lm

MSCI美國除外環球股市指數CAPE目前為20倍，不僅低於長期中位數的25倍，與2000年初高位43倍比較，估值似乎仍算便宜。

其實會唔會因為美國以外會買股票既都轉左去買美股? 範式轉移左?

嗰泡沫已經形成硬膜唔爆架啦

一樣

滿倉+孖左4成

20%債30%股50%cash
一直想建倉，都無機會

保持理性
仲好風險管理
有錢齊齊搵
潮退時仲有條褲著

睇黎佢跟黃國英學左唔少
岩岩就睇緊佢地個節目

永遠倉位有3 至4成現金

買金+Bitcoin 避險點睇
政府發行嘅鈔票一定通脹到變廢紙,揸唔落手

不嬲都淨係拎最多50%玩股票 10%債券 同埋只玩正股

到爆破個刻輸既只係一眾韮菜，大戶一早已收割完離場

你建議既現金水平係？

同問，都有考慮買多少少金，bitcoin都好但而家好似太chok

諗住買黃金etf

我都想買啲gld 不過諗緊泡沫爆果陣金會唔會都爆

岩岩先升就做好準備
依家入call,準備財務自由唔好??

財巴點睇12 蚊樓下既SPAC？
10蚊底 輸極有限Wor

講咁耐put咗未呀

btc避險

Avan

而家其實唔洗真係印
全部都係元子貨幣
政府推左幾多電子貨幣出市場無人知

電子

Allin一兩隻當炒 坐定定

負負得正

琴日AVAN出左貨
18蚊高J左SRPQ
想死

孖左百六
但係隻隻都係10蚊附近嘅Spac
我諗冇問題掛

琴晚又追左

財巴打算會走到得幾多成倉？

50%正股50% vix，爆唔爆都有錢賺

行街周圍都聽到人買股 感不安

大細都買哂你講哂啦

想問下巴打債方面有咩選擇

有無 2007 咁好氣氛先

波動大≠唔保值
揸現金就真係變廢紙啦
冇人叫你孖展all in

得閒就上契媽個網睇吓研究報告，bitcoin as a store of value 已經成為事實

其實爆乜鬼
美國qe到咁可以點爆
我唔係話瘋狂qe冇問題
但爆一定唔係個問題

財演你估流嫁

黃興桂: 呢球波一係入一係唔入

股市同經濟差勁遠
香港旅遊業 酒吧 美客 戲院 健身娛樂
全部死哂 失業率不停升
每日都有人陰d走 移民
個市都升到傻 完全唔關香港事

咁屌巴d crypto 有冇減倉

佢d訪問娛樂性越來越高

2萬幾走左50%
50%放下風箏

盤前大升

佢比人串到傻咗？

好警世 呢個post

Reits會唔會好過債

自己舒服就okay, 因人而異

最好唔借孖咁

我Track record咁好都咁多負評

支持

不過滿倉，唔知走幾多好

呢隻走幾轉真係好撚好賺

嘩。歷史最低溫係0度。

今日都二十度，即係仲要跌多廿度

我想問……

你個無限幾時開始計？

無限咗幾耐？增加咗幾多pecentage?

無孖, 唔捨得個倉

財巴 我不嬲欣賞你

呢兩日成個巿氣氛鬼鬼地

11月到今日一個似樣調整都無

我同意你講

今晚每樣野都止賺咗一D

Cash level 去到25%

個巿再升我仲有攻擊力

如果大跌亦都有子彈撈貨

依兩日由本身孖10％都減到9成幾倉左右
依然覺得個倉太full，但係又好似好多機會可以買咁
好似明知隨時會死但係都想坐到最後一刻
keep住貨如輪轉但9成倉定係直接再減多d算比較好

財巴真係太好人
由得班友孖爆做牛市股神咪算

who is MM?

其實我都係圍Alex Wong果個黎

Mark Minervini

i see

如果無左無限放水
的確似係股災
因為經濟理論入面從來無考慮過有呢樣野
但而家係無限印錢
理論仲用唔用到係個問題

財巴好野

聽完你講加埋黃國英個訪問我即時做野減倉

股災走呀

就算長線係升 短期都會有波幅 今日就係好例子

聽財巴講走曬啲貨 幾時再入返場好?

邊有話走哂？
我係叫唔好一股不留(唔好清倉)

唔緊要啦 我走曬嗰啲 今日都跌 再入場囉

error

咁應該減幾多?冇孖,冇高風險野,主力都係aapl,其餘就契媽,bmo,spg

我都係

你真心覺得fed會無止境咁將美金貶值咩
無限QE只係一個幻想黎

我覺得印銀紙已經停唔到
一係加息一係再印稀釋債務

無人想做閂水喉個個
因為明知一閂就爆, 依家見步行步delay個problem咁
全球國家個負債都變何級咁上, 完全當正數咁印出黎

btc其實計投資工具會適合d, 一樣每日升跌幾%至十幾%嘅野好難定義做保值 ...

咁到臨界點就會做空紙幣
番番去保到值既bitcoin/ 貴金屬

已經清咗倉 個市場氣氛好怪

我都係 一諗到拎住啲cash都無能用
不如買個希望
買下買下就9成幾倉

有冇人想買貴金屬做防守

滿咗倉 但係隻隻都跌破成本 想走都冇得走呀仆街

asset allocation永遠都唔好all-in 包括cash

好耐了

已經周圍 share左依篇文俾人睇 諗住起碼可以執多兩三個月 點知咁快就來料

岩岩借盡孖展 all in 你班連登仔慢慢得把口再討論下先啦

會唔會由melvin 引爆

我認為美股暫時仍不存在泡沫，呢幾日都只會係一個健康回調
起碼FAAMG五間公司冇一間過貴，仍落後大市
升既都係小市值公司例如1000億不到既蔚來，只有100億既富途
TSLA價值投資而言，佢係值呢個價（好多人計埋STARLINK SPACEX落去）

甚至我覺得GME狹死淡倉都係健康既事，令班大鱷冇咁大口氣，散戶市化，我個人好G持。今年內我睇升到納指18000-20000

佢喺DD話想買GME 遠期 LONG PUT

on9仔講tesla係價值投資 starlink關tesla事? 你訓醒未

因為最主要係個核心技術幾間公司通用（AI，HW）
TSLA最重要唔係佢賣幾多車，SPACE X最重要都唔係佢射幾多支火箭上太空
而係背後既INNOVATION POWER
唔明自己走去契媽度研究

唔會全民啦
依家好多人唔敢入場

個巿跌咗D 人先敢入黎回呢個post

除咗少量wsb三寶之外，手頭上得返qqq 契媽 aapl tsm tsla，都唔知減邊隻好

我ig晚晚都有人po美股圖，仲要越嚟越多減定倉做翻啲對沖都要

已經跌咗先黎減

就係aapl tsla er，又唔知減咩好所以無郁囉

一晚輸7000鎂你至出黎講

人地噚日開巿前已經出post...

支持

而家周街少年股神大媽師奶散戶個個賺到笑，
叫佢地收手 = 阻人發達如殺人父母。

滅世大棍都未黎 減下好

巴打你高追？
呢個時勢點都有一兩隻係gogogo wo

跌番落嚟姐
bft pcpl兩大倉

唉 都唔知仲溝唔溝TSM好

成篇文只睇到仍算便宜

Jan 26 20:01 開Post時間
財巴我盡咗力救世
聽就聽，唔聽咪算
人地個倉關我L事

好好笑

推多次

整個股災比拜登嘆下

輸緊70蚊美金
得1%股票 20%基金

108成本唔知點算好
唉瞓覺好過

想問下 我買左法巴能源基金 應唔應該抽返啲錢出黎？

基金呢啲長線野就揸實啦

仲未減倉嘅你哋，自己睇路啦

bft 我15.2 上左去車 驚再插

我14.2左右 得閒做下T減啲啲cost
pcpl我先最驚 驚佢陰跌到唔知幾時

咁唔叫高追啦屌

spac好難講 隨時跌番10都有可能

咁走唔走好驚

驚咩 我孖咗都未驚
知唔知自己買緊咩架ching

買緊paysafe 我都係聽連登仔講渣

Paysafe咁大隻又唔係特別高增長
佢DA果期無野玩就話姐
依家咁多選擇，搏都唔搏呢隻啦

咁有乜推介

Tpgy
黎緊10年高速增長

睇睇先
有冇d幾蚊變到兩三百股 好似se sq 個類

TSLA唔係汽車股而係科技股，就好似Google 唔係科技公司而係廣告公司

但星期一又同你升返哂

財巴覺唔覺今次危機已過 可以再加倉？

唔覺
總知有貨咁又唔好全倉
時刻保持警惕

一開市跌，走完又v彈，我唔玩喇.jpg

全世界印銀紙
又無咩投資機會
入曬股市係合理

所以唔可以清哂個倉
但又唔好過份重倉嚕
盡量留有一個舒服同安全嘅倉位
有低位時可用現金同孖展去撈野

算唔算回調左??

算掛

財巴，會唔會有半導體區？

無參與喎
一般有參與先至開

Ok.